激搶手 大學生IT空缺增4成

剛畢業的應屆大學生不愁無工做，其中資訊科技界大量吸納畢業生，據8大院校聯校就業資料庫數據顯示，資訊科技業於今年5至7月的空缺高達近4,000份，按年升43%。

有人力顧問表示，今年畢業生求職較去年容易，金融、銀行、專業服務等行業空缺多，願吸納新人；而IT業年資淺的職位，一向難請人，起薪最高達1.5萬元。有學者指出，今年及明年均為本港勞動力短缺高峰期，料失業率今年下半年仍會在低位徘徊。

統計處昨日公布，今年5至7月失業率維持3.1%，就業不足率則下跌0.1個百分點至1.1%，創20年新低。勞工及福利局局長羅致光表示，本港勞工市場保持全民就業，因本地需求堅穩、訪港旅遊業改善，零售、住宿及餐飲服務業等與消費、旅遊相關行業的失業率，進一步下跌 0.1個百分點至4.6%，是自2015年底後的最低水平。

據大學聯校就業資料庫數據，於5至7月期間，資訊科技、電訊及科技行業錄得最多空缺，達3,973份，按年增加43%；其次是銀行、金融服務及保險（見表）。數據亦顯示，今年1至7月錄得4.3萬份空缺，按年同期上升4.5%，大學畢業生平均月薪為14,629元。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，IT業一向難請新人，資歷要求較淺的職位多，入職薪酬由1.3萬至1.5萬元，若申請人精於手機App開發、雲端應用、大數據、網絡安全等範疇，尤其吃香，或可叫價更高。

她透露，兩周前其公司協助一名只有1年工作經驗的計算機科學系畢業生跳槽，由房地產轉到金融機構做IT支援人員，加薪逾1成至1.5萬元；她表示，一般求職者少於2年轉工一次，會被視為「份工做唔長」，惟因IT業招聘太難，即使只有1年工作經驗，亦能輕易轉工。

她又指出，今年畢業生求職較往年容易，銀行、金融等行業願吸納新人，提供不少空缺月薪1萬至1.4萬元；而會計、法律等專業服務，亦招攬管理實習生，起薪與工程業一樣，達1.5萬至2.5萬元。但她提醒，畢業生若在8月仍未成功找工，須加緊步伐：「8月應該要入職，9月供畢業生的空缺更少！」

中文大學劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量表示，本港上半年經濟強力反彈，外圍環境穩定，加上人口老化，本港不開放輸入外勞，今、明兩年是勞動力短缺高峰期，預料失業率下半年保持低位。

老貓不願接受

炒撚晒咪有位囉

轉個頭又成個IT dept炒哂

今年香港各大公司加埋都炒左五百個IT人
有d成個部門搬去第二度
係香港千奇唔好做IT

我是幸福的IT 人

老貓唔敢入黎

做it=幸福

依家有最低工資看更都隨時多過it fresh grad

Agree

fatfat

一抄成個department

後生仔體能好，考紀律部隊唔撚好？一係就保安都好過it狗